Mecanica dos sólidos 2 para Engenharia
[Ementa]
1- Análise de Tensões; 
2- Teoria da elasticidade;
3- Critérios de falha;
4- Deflexão de vigas;
[Programa]
1. Análise de Tensões
1.1. Torção,
1.2. Flexão pura;
1.3. Carregamento transversal;
1.4. Carregamentos Combinados.
2. Teoria da Elasticidade
2.1. Tensões
2.2. Conceito de tensão;
2.3. Vetor tensão;
2.4. Estado de tensão e equações diferenciais de equilíbrio;
2.5. Tensões principais;
2.6  Tensor de Cauchy e invariantes do tensor;
2.7. Problema de autovalor/autovetor.
3. Critérios de falha
3.1. Modelo de von Mises e Tresca;
3.2. Modelo de Mohr-Coulomb;
4. Deflexão de vigas;

[Bibliografia Básica]
Ferdinand P. Beer, E. Russel Johnstom. Resistências dos Materiais. 1995 – Ed. Markom Books
Hibeller. Resistência dos Materiais. 10ª ou 11ª Edição.
Timoshenko, S. P.; Gere, J. E. Mecânica dos Sólidos vol. 1. LTC, 1982.
[Bibliografia Complementar]
E. P. Popov. Introdução a Mecânica dos Sólidos. 1978 – Ed. Blucher.
Lemaitre, J., \& Chaboche, J. Mechanics of Solid Materials. 1990 - Cambridge Univ. Press.
Bhavikatti, S.S., Mechanics of Solids, New Age International.Original: 2010.
Hibeller, R. C. Mecânica - Estática - Mecânica para Engenharia. Pearson Prentice Hall, 10ed., 2005.
[Pré-requisito]
Mecanica dos sólidos 1 para Engenharia
